環時：澳洲對中國沒那麼重要 若懂得夾著尾巴做人應有好處

《環球時報》今日發表社論，回應上周有中國留學生在澳洲被打。該文指澳洲的學校「沒那麼不可取代」，又指整個澳洲「對中國也沒那麼重要」，澳洲如果「懂得在亞洲夾著尾、而不是翹著尾巴做人，對它應該是更有好處的。」

該社論以〈澳有義務認真保護中國學生安全〉為題，批評澳洲有太多「辱華、仇華」的新聞，澳洲總理、外長對中國說重話，主流媒體宣揚「中國威脅論」等。文章指，「要多麼理性的中國人」，才會相信「那個國家」（澳洲）對中國友好。

社論亦指，澳洲的學校「沒那麼不可取代」，更指「整個澳大利亞對中國也沒那麼重要」，「它如果懂得在亞洲夾著尾巴、而不是翹著尾巴做人，對它應該是更有好處的。」

社論最後表示，澳洲有「壞孩子」不足為奇，孩子做了錯事，家長的態度是最緊要的。現在到了澳洲社會的「家長」就這段時間各種「壞孩子」的劣行做一個表態的時候了。「希望看到『澳家的家長』是講德講理的，對自己孩子不護短的」。

上周一（23日），有兩名在澳洲首都坎培拉讀高中的中國留學生，在一個巴士站候車時，被4名當地少年上前，問他們是否有煙。兩人回應沒有後，即被對方以歧視言語侮辱，隨後亦有逾20人從剛到站的巴士衝下來加入，將兩名中國留學生圍毆。一個女學生在路過勸止時亦被打。

坎培拉警方已拘捕兩名涉案少年，並將會在兒童法庭提訊。當地警方及教育部門亦就事件，與華人社區領袖、學生及家長等會面，商討學生人身安全等議題。

支那呢幾年個種自我膨漲真係好勁
因住第日一沉百踩

全世界都無人想對你友好啊垃圾國家 幾撚時滅絕啊

澳洲政府應該即刻排華，將所有中國狗取消國籍+掟出境+沒收產業，睇下到時邊個仆街

咦，唔記得左雜種個家姐同細佬都拎住澳洲籍

唔重要咁你嘈乜鳩

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出

連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾

JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

口交時報 唔攞返個尾彩個玻璃心會碎

十足十啲街市C9買唔到野發惡係到話你間店廢架,唔賣野比我,我以後唔黎你到買野啊,你聽執啦

btw
支那幾時抵制香港？

即係指澳洲人係狗? 有冇澳洲巴打煲大佢?

好喎

有冇澳洲電視台

澳洲人根本分唔清韓國人，日本人，中國人，台灣人，香港人。
全部對佢地而言都係Asian.

Asian always the target.

支那人根本分唔清英國人，美國人，澳洲人，紐西蘭人
全部對佢地而言都係鬼佬

鬼佬 always the target.

你岩喎
去除Accent，真係睇唔出邊到黎。
最多tened啲嘅會估係澳洲佬 或者 加洲

夠彊咪唔好搶澳洲啲奶粉 飲返三鹿蒙牛囉

去除accent，你不如話去除左個人

有咩問題？
Ching Chong 呢啲侮辱句子原本係講美國廣東移民
然後變左侮辱所有中國移民
最後而家有亞洲樣都會比人叫Ching Chong

身體好誠實

係白人就叫鬼佬有乜分別？

冇分別
香港見到白人就叫鬼佬，唔會好細分，除非同佢做朋友做生意。
美加澳等地見到亞洲人就叫Asian，同樣唔好會細分， 除非做朋友做生意

你覺得澳洲嗰班學生欺凌之前會搞清楚條友邊到黎咩？